[校園][愛情]《為了妳，我成為了一個仆街》

小弟第一次寫文,可能出得有D慢,文筆唔好希望大家唔好見怪

如果多人支持既 ,我會盡快出文

好多謝大家睇我既文

依個故事有一半係真人真事
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
《為了妳，我成為了一個仆街》

《序》
我叫吳永傑，我係一個住在新界區的鄉下仔，平時都唔會出去九龍香港走走。我和很多學生都一樣，成績平平，總之就不是讀書的好材料，不過也算是入了學校所謂既精英班，六年如是。讀書是為了什麼，這問題我在中一至中三也得不出個能被自己認同的答案。直到中四那年，比我見到那個女孩，那個一生都唔會忘記的女孩。

由於中一至中三，我也是同同一班同學一班，男同學間都叫我們的女同學「暴龍」，至於原因......，所以我較為有興趣的女同學真的一個也沒有，可能因為我比較喜歡文靜的。

到了中四那年，可能因為選科既關係，我和一起了三年的同學好快就要分別了，說來也是有點兒依依不捨，但說穿了也不過是分班而已。

因為成績平平，要和「舊」同學編同一班也是有些困難，所以我選了平常人都不會選的M2，因為老師說只要選M2就必定會入讀精英班。

結果如我所料，到了4E班，我戰戰兢兢地依照老師的指示坐下。由於好多都係「新」同學，而我輪坐的是一位不愛說話的男同學，當然我也是這類人。

「喂阿傑。」劉明耀在小息時把手搭在我肩膊問我。

「點呀，留名。」我自然地帶著微笑回答。

「你覺得班上有冇啲比較靚既女仔呀。」

「那個吧。」我指著一個個子纖小，束著一條如絲綢一般柔軟的馬尾，帶著半框眼鏡既女同學說。

「嗰個都OK既......」蔡偉恆走了過來。

「阿恆，你呢？你睇中既我哋就唔洗諗啦......」我笑說，因為阿恆既成績都是平步清雲，運動細胞更不用說，是同學們口中的萬人迷。

「我...冇呀......」阿恆低著頭回答。

「收收埋埋。」留名奸笑說著。

「真...真係冇呢!」阿恆慌張回答。

就這樣，中四既第一個小息就在笑聲中結束。

這時，我還對那個半框女孩不以為然，但原來我一早已中了愛神之箭。

《第一章 第一句的早晨》

接下來的日子，我本還期待著和新同學的相處，但原來是沒有相處的，可能是因為大家都已經和「以前」的同班同學有了感情基礎，所以小圈子也是難以避免的。

又是一個平淡的清早，望著清晨的街道，兩旁的樹木依舊的綠，鳥兒也雙雙地叫起來。

我拿起手機看看，原來已經時候不早了，我便如風一般換上短䄂純白夏季校服衝衝走出家門。說來也忘記了和老媽子說聲再見呢。

我走出大廈，早上的都是忙著上班的上班族和返學的學生哥，雖然人是很多，但這就使我更顯寂寞。

學校大門前有一小段樓梯，樓梯左右便是同學正常會走過的行人道，學生就好像置身漏斗中進入校門。

就這樣，比我再次見到佢，那個半框少女。

今天的她如常束起一條不長不短的馬尾，可能是校規的原因吧，晨光打在她的臉上，便得她的臉色白裏透紅，更顯可愛。她背著一個黑色帶有粉紅色條邊的書包，看著她如此清秀的臉，真想上前獻殷勤。

這時我終於明白別人口中世界靜止了的意思。

不止如此，除她以外，所有既視物都變成了黑白色，不說還以為我患上了色盲，這時一片花瓣，落在我的眼前，我才回過神來繼續走路。

因為2003年沙士的關係，學校每天都會派多個學生在校門外檢查手冊內的温度欄看看有沒有量體温，說穿了也只不過是個門面功夫，哪有人會真的如此費時做這動作。

我一路走，一路從書包中找出手冊.......

「早晨。」一把少女的聲音傳來。

這...這個是...半框少女？！

「早...早...晨。」我抑起頭，裝作平淡地回答。

「你也是4E班的吧，以後多多指教。」半框少女微笑說。

「多...多多指教」

心跳得很快，快要跳出來一樣。

「我行先啦，班房見啦。」她說著便走了。

而我還沉醉在那甜美迷人的聲線中，好像快要融化在地上。

是第一次的交談，不，我們只是說了不到五句話。是第一句的早晨。

「同學重唔快啲行，就打鐘啦!」李訓導說著。

我才回過神來行入校門。

就這樣我便開始了新生的一天

「佢主動同我講早晨呀!」在小息時我和留名、阿恆說。

「邊個呀。」留名望望班房四周。

這時我才記起我根本連她的名子都未知道。

「那個半框少女呀。」說完我才發現其實戴半框眼鏡的女同學其實也有很多。

我只好害羞地低下頭指指那半框少女。

「哦，原來係黃絲瑩。」梁梓朗走了過來笑說，阿朗是我最好的朋友，可能是因為大家從小學就認識吧。

「阿朗，點解你會知架!」我驚訝地問。

「吓，你唔知咩佢喺舞蹈組好出名架喎，係雷老師既愛將。」阿朗用不解的眼神望住我。

說到舞蹈組就好笑了，雖然我不是校際舞蹈比賽的評審，但有什麼學校活動如畢業禮、小學參觀日等，她們都會出場表演一下，所以有時候我也會看到。但有趣的是不知什麼原因，她們跳的總是民族的中國舞，不如直叫中國舞蹈組吧。但最大問題是，不知是代表團體性還是什麼的，她們都化妝化成同一個模樣，而且妝還十分濃，濃得像馬騮屎忽一樣。因此我看不到如此清純的少女也不足為奇。

「妖，個個化到馬騮屎忽咁鬼知咩！」我笑說。

鈴……鈴，小息完結鐘響起，這時是我最喜歡的時候，因為終於到了我最喜歡上的數學堂，可能是因為我天生對數字比較敏感，而數學成績也是最好的，我想這也是我選M2的原因之一吧。而老師當然是慈祥而風趣的班主任魯老師。可能就因為就這樣我與數學結下不解緣。

「好啦，開始講書之前，選個科長先，有冇人自願？」魯老師用一把磁性的聲線說。

我舉起右手。

當然就只有我這麼笨吧。

「好啦就吳永傑同學做啦。」魯老師說。

不知為甚麼我會有一絲的喜感，我不禁奸笑起來。

「尊心上堂啦。」魯老師走了過來用書本輕打我的頭。

我才回過神來。對，我才不只是因為喜歡數學才當科長呢，我的嘴角和眼角又不小心向上彎。

《第二章 稱職的數學科長》

我從來都不是一個喜歡返學的人，但每天想到又可以望到半框少女的臉我的心跳又會加速起來，基本上我返學的時間大半都是在遠處望她。

幸好的是她坐在我的左後方，讓我不會只望著半框少女而上課分心，而事實係我已經分心在想她了，不知道她會否也在想我呢。

說來真的奇怪，明明我比她高一點呢。

又到了開學後的第三天。

又到了我最喜愛的數學堂

課堂快要結束時

「點解...點解到依家都仲未派發功課。」我伏在桌上心想「我倒是很期待呢！」

阿......好像有點不對......我......說了出口。

我心知不妙，我仰起頭，原來魯老師已經站在我面前，說來我是坐第一行的，這也是很不爽，但一想到半框少女可能也暗暗或有意冇意的看著我，我又興奮起來。

「吳同學好似好想做功課喎。」魯老師笑說「好啦今日就比啲功課大家做下，聽日交。」

「我......我唔係咁既意思呀。」我想收回說話，但一切已經太遲了。

「老......老師!」

任我怎樣叫他都好像聽不到似的，繼續用粉在黑板上的家課欄寫字。

我這時感受到背面好像有一股強大的怨氣，我另轉身回頭一看。同學們的眼光都衝著我而來，是仇視的眼神，好像是想殺死我一樣。

而我看看黃絲瑩，她好像也在埋怨，但卻沒有望著我，只是悶悶不樂地看著數學書。

這......這應該不會令我在半框少女心中扣分吧。我越想就越擔心。但這也沒辦法吧，說了就是說了，我習慣不要回頭看。

但不是人人都像我一樣看得開......

「眾臣子有何意見？」留名裝作平淡地說

「臣等認為應該進行宮刑吧！」阿恆和阿朗異口同聲地說。

「宮......宮刑不是太好吧。」我個吧字都未講完阿恆已經一拳打在我的子孫根。

「我......我頂你呀！」我掩住子孫根說

他們都一同發笑起來。

我心裏其實也暗暗一笑，因為......我正期待著明天的事。

又到了明天，我如常地回到班房，幾個同學立即放功課簿在我的桌上同時報以冷漠既眼神，這也是對的，不是仇視已經好好了。

這時我見半框少女重未交功課，我就知道是好時機。我走到她的桌旁

「同學，妳重未交既。」我問半框少女。

「係呀，我未做哂。」

「唔識做？」

「唔......都算既，但我問左老師啦，係我未寫番落去姐。」

「如果以後有唔識唔怕問我喎。」我拍拍心口說。

「好呀！」

對話中半框少女都以微笑和甜美的聲線回答，可能是禮貌吧，讓我好像又要融化了。

「係呢，妳叫咩名呀？」她凝視著我，但當她看見我的雙眼時又立刻低著頭。

「叫我阿傑得啦。」我微笑說。

「我叫阿瑩啦。」

「阿瑩多多指教。」

「多多指教......阿傑。」阿瑩用一隻手指輕輕掩著雙唇微微一笑。

一刻我永遠都會記住，係真正的第一次交談。

「喂咁唔啱數喎!」阿朗突然走過來

「我唔識又唔見你話教我。」阿朗奸笑。

「好啦，好啦，知你想點啦，炸雞脾ok?!」我閃閃縮縮在他耳邊說。

阿朗還以一個OK的手勢便和我一起去了小賣部交掩口費了，他還真聰明呢，這種費用都唔知重要交幾多次才足夠。

「唉！」我不禁嘆了一口氣。

「其實你真係覺得靚咩」阿朗食住雞脾問。

「靚呀！」一想到阿瑩我又不禁興奮起來，真想即時跳起。

「好普通姐，波又冇，腳又冇。」

「我都唔睇依啲既，總之我就覺得靚啦。」什麼情人眼裏出西施既說話我始終說不出口，真的太肉麻了。

「好囉，你鐘意就得啦。」阿朗拍拍我手臂「加油呀，睇好你。」

雖然阿朗只係淡淡一句，但卻成為了我的強心針。

留名

《第三章 第一次的身體接觸》

話說回來，我從來都不是一個英文很好的人，用英文讀讀書根本應付不來，因此我選了較為有興趣的生物科和完全冇興趣的地理科因為它們都是用中文書本。

但就因為這個，阿瑩選的是英文生物和化學科，就這樣我和她的距離又多了一點點，至於我為什麼會知道，相信很多有暗戀過別人的都明白，只要你留意一個人，要知道一個人的資料其實很簡單，例如轉堂她手上攞住既書同小息時阿瑩和朋友既閒聊。

我可恨自己為什麼不選英文生物呢！一點點，就只差一點點。

想著，終於到了第一堂生物堂。我在生物室門外站著，旁邊都是陌生的同學。因為精英班的同學三年來都是用英文學習，因此很多都選讀英文選修科。

「好啦大家都大個啦，唔編位坐啦，但要自律呀。」一個算是後生的生物科老師說。

由於他是轉校過來的，因而我也不太熟悉。

我走入生物室，問題來了我看著陌生的面孔都不知道要坐那裡才好。

「不如一齊坐啦，我哋同班架嘛。」一個高高瘦瘦的同學從我身邊擦過，他的聲線帶有內地口音，發音不是太正確，估計應該是個新移民吧。

「好......好呀。」我呆呆地回答。

接著便到近窗邊的大長方形桌子坐下，坐在他旁邊，而他旁邊的也是同班同學。

「喂米八，陣間食咩呀。」旁邊同學問那高高瘦瘦的同學。

「照舊啦，吳卓言。」高高瘦瘦同學轉一轉手碗。

課堂上他們都尊心地聽書，我都不好意思打搞佢哋，堂上到一半，我試試打開話夾子。

「擴散同主動轉運即係點呀,米...米八。」我甚輕聲問。

「好......好簡單姐」米八有點反應不來「咁明唔明？」

「唔」我微笑點點頭。

「係咪呢，都叫你唔好叫我米八架啦，依家個個都叫我米八。」米八瞪著眼睛和吳卓言。

「咁你係米八高呀嘛。」吳卓言笑說。

我們都一起笑了出來。

「係喎，未自我介紹添，叫我阿言啦。」

「你哋叫我阿傑啦。」我禮貌地回答。

日子耐了，我們生物三人組也漸漸熟絡起來。

講番正題，我和阿瑩還沒有什麼發展。直至一個星期三的早上。

今天是交數學功課的日子。我如常伏在桌上等待同學交功課到桌上。

唔得我一定要同阿瑩交流多啲先得，我站了起來，戰戰兢兢走到阿瑩桌前。

「點呀，有冇唔識呀。」我股起勇氣彎下身子用温柔的聲線說。

「唔......」阿瑩呆了呆然後從抽屜抽出功課薄害羞地回答「依度囉。」

阿瑩呆呆的樣子真的可愛極了，加上她温柔的聲線我又飄到天空去，真想上前親一親她的雙唇。

「喂，點呀，你都唔識？」她在我眼前揮揮手。

「我......我緊係識啦！」我回到地面並拍拍心口。

我走到她的身後手放在她的椅背教她，因為我怕不小心又望到她水汪汪的雙眼，但原來身子的距離也使我有點難以集中。心跳也開始加速起來。

「咁...咁...咁...」我微笑教著。「 咁樣明唔明？」

「哦，原來係咁！」阿瑩放鬆地把身子向後挨。

她的身子就這樣壓住我的手指公，隔著校裙，我感受到她柔嫩的肌膚，雖然只是數秒鐘，但世界又再一次靜止了。

「對......對唔住呀。」阿瑩擦覺後，轉身凝望著我。

「冇...冇事。」我尷尬地笑了笑。

看著她那雙會吸去一切的眼睛，我又怎好意思怪她，加上我是賺了呢。

也算是是第一次的身體接觸吧？

如果再冇回覆,我諗我都係以後係紙言出文算啦,費事阻住各位巴打睇post

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
《第四章 時間有很多？》

雖然話夾子是打開了，但我到頭來也只不過是個數學補習老師，功課以外我和阿瑩根本可說是零交流。

有時候我也會想早知中一分班試時就不要考那麼好了。

我總是後悔過去。

日子又再過去，已經是中六了。

我和阿言米八已經熟絡了很多，而這時我真的好想大聲唱出「我想大聲告訴妳，你一直在我世界裏」但當然沒有，我只好和更多人訴說。

「其......其實我一直都鐘意黃絲瑩。」我在生物課上在他們耳邊說。

「我哋知呀！」

「點......點解你哋知架？」

「無事獻殷勤非奸即盗啦！」米八說

接著我把之前計劃一五一十分享，我還得意地勃勃前陰。

「咁...你接下來諗住點呀？」阿言問。

「睇定啲先啦，仲有大把時間，可能佢慢熱啲姐。」我雙手拓著下巴苦思。

「唔......兵味濃。」米八笑說

「你就兵！」我瞪著米八說。

「加油吧，我睇好你。」米八雙眼認真地望望我。十，拍拍我肩膊

「多謝你。」我摸摸自己的頭，突然有點不好意思。

說到尾，其實佢哋都只係花生友，並沒有給什麼好方法，但怎也好，我確實釋懷了不少。

在當個補習老師時，我有多次想約她出街，但每次說到嘴邊......

「喂，阿瑩妳得唔得閒呀。」我低頭不感直視那清切的雙眼 。

「得呀，做咩？」阿瑩用疑問既目光凝視著我。

「冇，我......」我還是開不了口「得閒就温書啦，陣間到唔識又要我教。」

「知啦，唔洗你講。」她股起雙臉，好像生氣似的。

但這題得她更加可愛。

「咁...咁你比心機啦，加油!」我舉起讚的手勢。

「OK」阿瑩回以一個OK手勢。

可能因為感受到我真誠既祝福，阿瑩終於重展笑容。那我也安心一點點。

我知道以我沉寂既性格要約阿瑩出街還是有點難度。

「咁你呢，你星期六有冇野做呀?」阿瑩露出甜美的笑容問我。

難道阿瑩主動約我?

「冇呀。」我搖搖頭裝作冷靜。

「我重有好多唔識呀，你可唔可以教我呀。」她仰一仰望我又立刻低下頭。

「唔......唔，第二個可能唔得既。」我裝作拒絕。

「但見係你就冇所謂啦!」我微微一笑，其實內心已經興奮不已。

「真既？咁就星期六圖書館等啦。」說完她便匆匆走出班房好像害羞似的。

難度我成功了嗎？

真的這麼簡單？

呀！我忽然想起仲未約個時間。

係WhatsApp阿瑩既好機會。說到取電話號碼其實很簡單，班群便有了。

我：「hi，我係阿傑呀！」

阿瑩：「hi」

我：「你未講星期六幾點喎?」

阿瑩：「係喎，唔記得咗添。你想幾點？」

我：「幾時都ok」

阿瑩：「咁我九點到順便温住先，如果你覺得早既可以遲啲黎」

我：「ok」

我真係等唔到啦,興奮到我根本瞓唔到。

心諗唔知醒就死啦,約女仔一定唔可以遲到,第一印象好重要。

推

正

《第五章 第一次約會》

到了星期六，我8：00就起了床。因為我總覺得怎可以叫一個女仔等我呢？

說來我也沒想到原來我可以突破放假中午12：00前起床的習慣，我昨天還是興奮得睡不著。

我到了圖書館的自修室，找了一個角落前一個位置坐下。

在等待的時候當然是看看四周的清純少女。我終於明白為何留名經常在放學都說要去自修室温習了，原來醉翁之意不在酒。

但即使這些女子何其美麗，都不能吸引我多看一眼，因為我心中已有阿瑩。

「咁早既。」一把溫柔既聲線傳來。

原來係阿瑩。

「早左醒姐。」我報以微笑。

「睇靚女咋。」阿瑩笑說。

「我......我冇呀!」我立刻搖搖頭，但好像有點大聲。

「同學請安靜啲。」管理員嚴肅地說。

「Sor..... sorry 」阿瑩立即道歉。

就像兒子做錯事，母親道歉似的。

你當我是兒子嗎？

阿瑩今天穿了一件淺藍色恤衫，把杉䄂摺起了，然後穿了一條黑色短褲露出了白滑的雙腿。叫我如何好好教學呀。

心跳又加速起來。

這也是我第一次看阿瑩穿校服以外的衣服。

「望夠未阿鄉下仔。」阿瑩面紅起來。

「咁靚緊係要望耐啲啦。」我笑說。

「口花花啦你!」阿瑩有點難為情。

接著我們便開始了温書的一天。

到了中午。

「係呢你食野未呀？」阿瑩微笑問。

「你食我咪食囉。」

難道你想一齊食？

「我屋企煮左飯，你唔係想上我......屋企食呀？！」

為什麼個我字拉長了，是幻聽？

「咁，我都返......自己屋企食啦。」我用相同的語氣說

「咁一齊行啦。」阿瑩說。

在走出圖書館的路徑，我們並肩而行，我和阿瑩的手就只有3厘米，不時也會碰到，阿瑩的臉也有點紅起來，不知是天氣太熱，還是與我接觸的關係呢?

到吃完飯回來時，我們原先的位置旁多了一個身穿T恤熱褲，皮膚比阿瑩沉實的女仔。

她是和我同班的羅絲敏，她正與阿瑩談天，好似傾得很開心。

「傾野啲咩呀？」我上前問。

「關你咩事呀？」阿瑩淘氣地說。

「討論我緊係關我事啦。」我隨便說說。

她們都臉紅起來。

難道我說中了嗎？

「阿傑呀，小敏有啲數學都唔係好識呀，可唔可以順便教埋佢呀?」阿瑩用那雙充滿湖水的眼睛凝視著我，真是太美麗了。

「好......好囉」

阿瑩的請求我又怎好意思拒絕，但是我比較想和阿瑩二人世界。

說來為什麼突然出現了一個小敏。我真摸不著頭腦，真是巧合嗎？

接著就是一輪教學的對答，我也開始有點累。

到了下午四時十分。

「我有啲攰啦，今日唔該晒，阿......阿傑。」小敏望著我說

「哦，唔洗。」

「咁我走先啦，再見。」小敏微微一笑然後轉身走了

「再見，小敏。」我不小心用了和阿瑩對著羅絲敏一樣的別名。

我也立刻知道說錯了話。真想找個洞穴鑽進去。

「你曳啦，叫人叫得咁親切。」阿瑩用手碰碰我的手臂笑說。

「口快快姐。」我以笑遮醜, 臉紅起來。

阿瑩用疑惑既目光看著我。

「係呢你攰唔攰呀，不如出去透透氣啦。」我想轉移話題。

「係咪鐘意人呀，我幫你話佢知啦。」

「都話唔小心。」

「其實我鐘意既係......」

這時阿瑩的頭向我挨近，顯得很想知道似的。

「係......唔話你知呀。」難度我話我鐘意妳咩。

「快啲講啦！」阿瑩扯住我既杉角左右搖動。

事實上，我享受緊同阿瑩之間既互動。

經過多次追問，阿瑩終於放棄左，為左同阿瑩有更多教學以外既交流，我決定要轉換一下場地。

「有冇興趣出去透透氣呀？」我問

「都好呀，我都開始有啲攰。」阿瑩伸一伸懶腰。

這時阿瑩的身體緊貼著衣服，露出迷人既線條。我不禁望左眼。

「望咩嘢呀咸濕仔!」阿瑩立即扮嬲。

「sor......sorry囉，唔小心望左眼姐。」

「真係？」阿瑩用疑惑既眼神望住我。

「真呀，最多我請你食野補番數啦。」

「唔......算你啦。」阿瑩回復笑容。

接著，我們便出咗去食嘢。

我哋走左去一個商場的麵鋪食麵。

「係呢，你有冇鐘意既人呀？」阿瑩又問。

點解又要講番依個話題......，我明明已經刻意避開，唔通......阿瑩其實都鐘意我，想探探我口風。唔得，追女仔切忌有自信。

「有呀。」我嘗試好淡定咁回答。

「係邊個呀？我識唔識架？我哋班既？」

「都......係我哋班既。」

「係邊個姐，講啦！」阿瑩表現得好興奮，如果佢鐘意我既話唔係應該緊張面紅先啱咩？

「唔話你知喎。」

「阿明欣？李樂怡？張梓柔？......」

阿瑩差不多問哂所有同班女同學，但我都一一否認，只剩下阿瑩，阿瑩都好似意識到，所以都唔再追問，面也同時紅了。

「唔講就算。」

接著我們回到圖書館温習，直到五點，阿瑩話今日温住咁多先，我同佢一齊走，走到路口。

「我行依邊呀,拜拜。」阿瑩向我揮揮手就走左。

我反應不來，只係微笑說句再見就算，我一路回家......係喎，我應該送佢返屋企先啱，咁先顯得有風度。我即刻開WhatsApp補飛

我：「sorry呀唔記得左送你返屋企，你返到屋企就話聲我知啦，一個女仔返屋企始終有啲危險。」

一個女仔返屋企始終有啲危險。其實香港好安全，重要只係五點，我都唔知點解會咁打，但一切都已經太遲。唉......

過左10分鐘，阿瑩終於回覆

阿瑩：「我返左屋企啦(馬騮遮眼表情)」

唉，心諗真係柒，但阿瑩又好似幾受落，定其實恥笑緊我呢？

依家先見到原來有人睇,多謝支持

多謝支持

《第六章 朋友政策》

要埋一個鐘意既人身，朋友政策其實係一個低成本，但效益高既方法，但對於朋友政策四個字，唔同人有唔同既理解，而我就係咁諗。

話說中五嗰年，我試過同阿瑩既好朋友小敏打好關係，冇錯就係羅絲敏。我心諗只要接近佢或者可以同阿瑩接觸下，傾下偈。

今天是一個美好的早上，我的心情也特別好，因為今日將會有下學期既坐位表，我終於都唔洗再同嗰個一身汗味既肥仔森坐，而最重要既係我一諗到有可能同黃絲瑩坐我就覺得好興奮。我真係有一刻覺得鳥兒為我歌想既感覺。

我腳部輕浮地進入班房門口，我見教師枱旁邊圍住即都係同學。有啲同學表現得好興奮，因為可以同朋友一齊坐，但有啲就表現得好平淡，但這些都不是重點。

「點解，點解要咁對我！」阿恆大叫。

「哈哈，阿明同肥仔森坐呀！」留名大大聲咁同我講，基本上佢嘅聲線大到全班都聽到，好彩主角肥仔森重未返。

肥仔森既大汗味，大到有鼻敏感，長期鼻塞既我都聞到，其實我相信佢係有難言之隱，而且唔係好熟，我都唔好意思話佢，所以其實我覺得留名咁大聲話佢其實唔係咁好。

「阿傑，你同邊個坐呀？」剛剛回來的阿朗拍拍我手臂說道。

「唔知喎，頭先咁多人，依家睇下先。」我一邊說一邊走到教師枱前，我壓住心中的緊張。

我在座位表從左至右，下至上找我的位置。

果然，我還是坐在最前排，與阿瑩相距九丈遠，我的心即時一沉，但好快我又平伏下來，大概我已經習慣了這個命運。

我也沒有心思看同桌是誰了，大概是個女同學吧。我走到被安排的坐位上等待這個將會陪伴我下學期課堂的同學。

過了五分鐘，我聽到旁邊有椅子的聲音，我本能地把頭轉向左邊並向上望。

在我眼前的是一個樣子清秀的女同學，她束著馬尾，戴上了粗黑框眼鏡，也算得上是我喜歡的類型。

「多多指教！」她說。

回想上一次聽多多指教一詞應該是阿瑩同我講，這也難怪，這個年頭還哪有人說這些老土的說話。

「多......多指教。」我回過神來，淡淡的一句。

呀！我記起了，佢係阿瑩既好朋友羅絲敏，如果佢喺阿瑩面前美言幾句，同阿瑩一齊既計劃想必事半功倍，但我又唔知佢係咪一個保守到秘密既人，如果佢話哂比全班知，或者阿瑩知，我既計劃便可以算是失敗了。鐘意人既野總是越少人知越好。所以先同羅絲敏打好關係才是萬全之策。

「係呢你係咪數學好勁嫁？」沒想到是她先打開話夾子。

「OK，普普通通啦,哈。」我摸摸自己的後腦，比人咁樣讚一讚實在有啲唔好意思，但總是有點飄飄然。

「我見你讀M2，小瑩成日同我提起你，話你成日教佢數。」她低下頭說。

小瑩成日提起我?

唔知仲有冇提起其他方面呢?

「哦！我都係諗住幫下同學姐。」絕對唔可以露出馬腳。

「咁你得閒可唔可以教埋我呀！」她凝視著我。

「如果有唔識既你都可以問下我既，但唔保證我識架。」我微笑說，其實我想拒絕，但我總是冇法拒絕別人，更何況係一個女仔的請求呢？其實依個都係同佢打好關係的方法吧，就當係為左阿瑩。

「係呢，應該點叫你呀？」她問。

「叫我阿傑得啦。」我微笑說。

「我叫小敏啦。」她笑得很甜。

日子耐左，我同小敏的關係也好了起來，有講有笑，無事不談，有時候甚至我們都會一起吃午飯。

小敏成為左我既好朋友。

但係我同阿瑩既距離都仲係這麼近那麼遠，唔知點解就算係得我同小敏食午餐，小敏都唔會拉埋阿瑩去減低尷尬感，到底要點做我先可以同阿瑩有除了教數以外既關聯呢？

《第七章 我們都在暗》

說著，又到了一天的第二個小息，由於我昨晚都在趕功課，所以我也沒有和留名佢哋玩，只伏在桌上好好休息。這時我的後方傳來一把女仔的聲音。

「喂小敏，後日就係小瑩既生日啦喎，諗好送咩未呀？」

我回頭一看原來係李欣欣，係小敏同阿瑩既好朋友。

「我諗住送一個自制既立體畫冊比佢。」小敏笑起來真的很甜。

而我卻沒有一絲沉醉，可能心中已有阿瑩既關係吧。

「咁不如我哋分工一齊整啦，反正我都諗唔到送咩好。」李欣欣俯視著自己的桌子回答，好似有啲唔好意思。

「唔......咁好啦，其實我都怕自己一個整唔切。」小敏微笑著說。

「我材料都未買嫁，不如放學一齊去買啦。」小敏牽著李欣欣的雙手說。

鈴......鈴......鈴，小息的完結鐘響起。

大家都回到自己所屬的坐位。而現在，就是我的好機會，阿瑩既生日喎，我點都比有番啲表示，約佢出嚟就冇可能架啦，但係送份小禮物佢應該都會收既，係增加好感既好機會。但講到尾其實我同佢都只係互相幫助既同學，喺佢心目中算唔算朋友都未知，都唔係好熟，都係保險啲好。

「喂係喎，你頭先咪話送本一畫冊比阿瑩既，咁其實要咩材料架。」我用疑問既目光望著小敏。

「首先要一本畫冊，膠水，鉸剪，正方手工紙，......嗰啲囉。」小敏好詳盡咁答我。

「依！手工紙我有喎！」我興奮地說。

「真既？！」小敏把頭挨近我，令我有點緊張，也臉紅起來。

吳永傑，唔得架，你心入面已經有阿瑩，唔可以咁花心。

我試著平伏情緒。

「比你囉，反正我都冇用既，係當初想玩下摺紙先買。」

「咁......會唔會唔係咁好意思呀。」小敏低頭說。

「緊係好意思，比你有條件架，就係......」我慢慢把頭挨近小敏耳邊。

這時我同小敏既距離只有三厘米，小敏臉紅起來。

「我都要幫手整。」我在小敏耳邊輕聲說，可能我說話吐出了一些風，小敏立刻把頭縮開。

「點......點解呀？」她尷尬問。

臉紅時的小敏，紅得如水蜜桃，近看時原來都挺可愛。

「咁......我同阿瑩都算係朋友，咁氹下人開心都好應該姐。」這個借口連我都覺得有啲牽強......

「咁......好啦......」小敏心裡在好像想什麼，但我都沒理會了，反正結果如我所想就可以了。

接著，小敏、我和李欣欣便找了一個青年中心坐下來一同製作送比阿瑩既畫冊。

當李欣欣見到我喺度既時候微微一笑，心中好像在盤算什麼。

製作的途中，那些手工紙把笨手笨腳的我弄得一頭煙，氣得真想撕爛它們。但為了阿瑩開心，我忍。

「唔係咁整嫁。」

在小敏指導我的時候不時會接觸到我的手，小敏的手很幼嫩。這時我看看李欣欣，睇佢既眼神我就知佢有啲唔係幾好既諗法。

整到一半，小敏走了去洗手間，只剩下我和李欣欣。

「進展得唔錯喎。」李欣欣奸笑著，我就知佢會咁講。

「唔......唔係你諗咁。」為什麼我會有一點遲疑？

「洗唔洗我搵個籍口走先呀。」她繼續奸笑，佢根本冇聽我講嘢。

我搖搖頭

「我識做既。」你識做就唔會走啦救命......

「依，你哋傾緊咩呀？」小敏去完洗手間回來。

「我話我要去幫阿媽拎餸呀......」李欣欣話未講完想起身走時，我就即刻捉住佢隻手。

「你話你原來要，但依家唔洗丫嘛，係咪？」

「一個男仔捉住人隻手好似唔係咁好喎。」李欣欣微笑著，笑得讓人心寒。

「sor...... sorry」這時我才發現我握著李欣欣的手。

我立刻把手縮開，臉紅起來。

心，跳得好快。

「我真係要走啦，再見。」我既舉動留不住李欣欣。

李欣欣就這樣氣衝衝的走了。

這時我看看小敏，她見我望佢就即刻低頭繼續整畫冊。

「你就著數啦，模到人隻手」製作中途小敏突然問，語氣帶點酸味。

這是吃醋嗎？但是為什麼？我有些唔好既預感。

「吓......我都係唔想佢走手快快姐」我無奈答。

「乜你好唔想人走咩？」陣酸味真係大到呢。

唉越講越錯。

等陣先，點解我要顧小敏既感受，佢又唔係我邊個，我又唔係鐘意佢......

過了一會我都冇理佢。

「我走啦！」小敏說。

「我送你丫！」因為時間其實都已經晚上八點了。

送小敏回家其實沒什麼特別意思，只是因為我係男仔，要有男士風度吧。

送女仔番屋企唔係義務，而係對自己的要求。

坐一路上我同小敏都冇講嘢，但我都冇覺得尷尬，可能依啲就係別人口中既真正既朋友係唔需要刻意搵話題。

有時候，沉默就好。

這夜沒有鳥兒在叫，去小敏家的路上都很少人，只有樹葉被風吹動而互相碰撞的聲音。

這時我看看小敏的臉，是傾城的側臉，叫人想吻下去的雙唇，加上街上的燈光，更顯夢幻。

這里路是一場定力的試煉。

好不容易，終於走到小敏家樓下。

「咁我送到依度啦，再見。」我揮揮手示意便另轉身。

「阿傑！」小敏叫住我。

「咩事呀？」我面帶微笑說。

「如果比你揀，你會揀一個唔會變質既朋友，定係可能最後會變成陌路人既情人呀？」我估唔到小敏突然會咁問，而為咗諗點答，我都冇時間想佢既動機。

「我......會揀情人，因為情人會變，朋友都會變，一直含有傾慕成分既朋友關係其實已經變質。反而成為情人卻會好好維繫。」

「但係最後可能連朋友都冇得做喎。」小敏的雙眼有點淚光。

「有啲野唔試過又點知呢。唔試既話最後只會後悔，後悔連試既勇氣都冇。即使最後老死不相往來，起碼你都叫盡過你既努力。人就係咁，即使得唔到，都會記得一啲美好既回憶，乜咁仲唔夠咩？」

「咁我明白啦，多謝你。」小敏擦去淚水。

「sorry，我突然講啲奇怪野，再見。」小敏說完便轉身走入大廈，消失在我的視線範圍。

我回到家中瞓在床上，回想著剛才的說話，思想著小敏說話的動機。

依啲咁既說話喺一個女仔眼中係咁易講出口既咩？仲要係同一個男仔講。

最近聽講小敏同一個男仔行得好埋，可能佢咁問係想我喺男性角度比啲意見佢呢。

定係個男仔其實就係我呢？

我真係唔想再諗落去，一直以來我對小敏都只係以朋友既心態看待，女朋友什麼的我真是沒有想過。

我依家可以做既就只有好好睡一覺。

《第八章 心的定向》

「喂，小敏你星期六得唔得閒呀？」我問。

「得呀，做咩？」小敏一臉疑惑的凝視著我。

「冇，最近嗰套等一個人咖啡好似話幾好睇喎，有冇興趣一齊睇呀？」我摸摸自己的頭髮。

「我可以呀，但係點解唔叫你啲朋友同你睇呀？」小敏害羞地問。

「冇既，兩個男人睇愛情片有啲基咁囉。」

「咁，好啦。」小敏大哈起來。

「如果可以既你咪叫埋阿瑩囉，又唔洗兩個人咁尷尬。」我裝作自然地說。

「好呀，我問問啦。」

「喂小敏，一齊食午餐呀。」

「唔......，好呀。」

「可以既話叫埋阿瑩啦。」

「喂小敏，附近商場新開左間糖水舖喎，有冇興趣揾日一齊去試下？」

「好呀，我都好耐冇食過糖水啦！」

「咁搵日阿瑩都得閒既就一齊去啦。」

每次我諗住咁樣可以試埋阿瑩出嚟，但每次到目的地我都只係見到小敏既身影。初時我都以為係阿瑩既舞蹈組排練太密集冇時間，但後來便開始覺得奇怪，總不可能晚上食糖水都唔得閒吧。但那時我沒有深究落去，只係單純地覺得奇怪。

但係喺小敏同我講嗰番說話之後我好似認通左一點，就係小敏鐘意左我。當然，依個只係其中一個可能性。

然而，在小敏說出奇怪說話的另一天，什麼也沒有發生。

時間又回來到中六。

今天又是平靜的一天，學校前既大樹好多都已經開始落葉，因為秋天來了。是我最愛的秋天，天氣陰涼，偶然會輕輕拍打樹葉，奏著大自然的古典樂。

我如常回到班房，準備迎接愉快的一天，愉快當然不是來自課堂，而是來自這個遙遠的阿瑩。

「喂，同人發展成點呀？」阿朗拍拍我的肩膊，並用眼睛瞄了瞄阿瑩。

「冇呀，都係咁囉。」我一臉咀喪地回答。

「唉，都未見過人追女追到咁冇黎神氣。」從阿朗既表情可以看出佢係真心為我難過。

「不如等我幫下你啦。」

「吓，點幫呀？！唔好亂嚟喎。」我立即拉他到暗角免得被其他人聽到。

「你冷靜啲先。」阿朗甩開我的手。

「拿，遲啲我諗住搞個班活動，要兩人分組既，咁你自己識做啦。」他在我的耳邊說。

「咁......，但係阿瑩一定會同小敏一組架喎。」我抓著頭髮說。

「咁依層你就自己諗啦，我係幫到咁多。依家係中學活動，唔係大學O camp，唔可以規定男女分組。」阿朗表示出無奈的手勢。

「好啦，唔該晒，好兄弟。」我用拳頭輕打佢既心口。

「得啦，兄弟既野，在心中。」他又用拳頭輕打我既心口。

的確，阿朗係我既好兄弟，佢係全校最了解我既人，有咩事我都會同佢講。然而小敏既說話我一直都冇同佢講過，事實又真係好難開口，小敏未必想人知佢既野，始終係小敏既私隱，我也不便多說。

在生命教育課上，魯老師在課堂上都是說什麼生命鬥士的故事，不就是播播片而已。

「梁梓朗同學有啲說話想同大家講。」魯老師在課堂結束前十分鐘說道。

阿朗聽到後立即站起來，動作生硬地走到教師枱前。

「咁......大...大...大家都中六啦，我希望大家喺離開中學前留一個美好既回憶比。所以我諗住舉辦一個學校定向既活動。所以想問下大家有冇興趣咁。」一開始阿朗表現得有點緊張，但後來便習慣了。

「要幾多錢先？」一個同學問。

「錢依方面唔係好多，基本上班會費已經夠比。」

「我唔係強制性要所有人去既，如果唔想去既可以舉手。」

我本心想啲宅男宅心一定唔會去，但出奇地竟然一個舉手既都冇。

就係咁我哋全班就訂左喺星期六既夜晚著校服返黎學校玩依個定向活動。

至於點解要係夜晚，我諗都係因為啲地點喺黑暗中冇咁易比我哋揾到，同最重要係每間學校既附屬品—鬼故。

「拿，依度有個箱，每人輪住出嚟抽一張紙，紙上有一個號碼，同號碼既就即係同一組,三人一組，因為我哋全班有34人，所以有一組會有4個人。」阿朗雙手抱著一個箱子說。

最後，其他人既分組我就不多說了，最重要的是我和阿瑩，一個書呆子，小敏一組。世事邊有咁多咁啱，其實我同阿朗喺個箱度做左手腳，我們把每一組各一張號碼用一張大紙蓋住，再用四張膠紙把紙黏在箱的內側，正常是看不到也不會特登去模。

(總共有11組34張紙，箱底有33張，然後箱內側有1至11號碼各一張)

因此我只要知道阿瑩手上的號碼再喺暗格入面取出相同的號碼就可以了。

回想起來我還真是個天才呢。

「拿枱上有每組一份既相片，而你哋需要喺目的地搵個印子印圖案在白紙上，最多印既就勝出。」

「好，依家正式.......開始!」

阿朗一聲令下每組立刻衝上前取下枱上的相片便計劃行走路線。

由於相片是在晚上拍的，因此在昏暗的環境中很難辨認出地點，雖說這個是我認識了六年既地方，但在夜裏探訪還真是第一次。校園變成了一個陌生的地方，這感覺真的很奇妙。

就好似我既同班同學，即使我們天天相處了三年，但小圈子既關係，其實我們是很陌生。

「我哋不如由六樓一層層行落嚟啦，唔洗同其他組迫。」阿瑩提出。

「好......。」小敏，書呆子和我其實都沒什麼意見，因此服從就好了。

因此，我們便行樓梯上咗六樓，雖說是叫作六樓，但其實更像是天台，一上樓梯既左手邊是兩間課室，而右邊就是一個小花園。

雖然是向了校方申請的活動，但係課室内有同學們既私人財物，同學們最鐘意放啲書喺櫃桶，而死都唔肯放入儲物櫃，因此課室是鎖住了不可以進入的。

因為其中一張相片是幾朵花，因此我們便走到右手邊的花園去找。由於花槽都係啲比較污糟既地方，又蟲又泥咁，所以我諗住同書呆子一齊入去。

當我走進花槽便發現好像有點不對，我回身一看。

原來書呆子還站在走廊，並縮在阿瑩身後。

「你唔係呀嘛，男人老狗怕污糟？！」我應以一個恥笑。

「邊個話男人唔比怕蟲架，阿瑩可？」說著同時，書呆子彎著身子並捉著阿瑩的雙臂。

阿瑩也好像有點兒驚訝。

而我面色立即一沉。

真大的膽，是誰批准你模我阿瑩既雙臂？

「喂，你隻手好唔規矩喎，好放手啦吓！」我怒氣沖沖地指著書呆子說。

我都聽聞過依條友成日喺度扮基向啲女仔模手模腳，但親眼見都係第一次，仲要係對我阿瑩出手，真係氣死我。

「唔好冤枉我喎，就算係抽水又關你咩事，阿瑩又唔係你邊個，加上阿瑩都未出聲。」

「我......」事實上阿瑩又真係唔係我邊個，加上小敏又喺度，我都不好意思爭論下去。

這時我又面紅起來，立刻低下頭扮找印子,免得被阿瑩發現。

「搵到啦！」我舉起印子大叫。

這時阿瑩和小敏都露出歡迎既笑容，我就知道我既犧牲係值得的。

接著我們便走向另一個目的地—生物室。

原來真係冇人睇